							Patrícia Jamrišková, xjamri01# Testovací plánTestovací plán 1.projektu pre predmet ITS.## Úvod:Cieľom je vytvorenie testovacieho plánu a testovanie prihlasovacej stránky freeIPA pomocou rôznych užívateľov na adrese https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/.## Preferencie:  - užívateľský manuál## Testovací produkt: * freeIPA - Open Source Identify Management Solution, verzia 4.3.1## Oblasť testovania:  * funkcionalita prihlasovania  * typy užívateľov  * UI pre prihlásenie danej role užívateľa## Čo sa nemá testovať:  * testujú sa len vyššie uvedené oblasti## Testovací prístup:  * Manuálne testovanie  * Automatizácia  * Black box## Kritérium pre úspešnosť/neúspešnosť:* určujú oblasti testovania## Špecifikácia kritérií, ktoré vedú k prerušeniu testovania:* Problém so sieťovým pripojením* Nemožný prístup na konkrétnu testovaciu stránku* Zmeny na stránke* Nefunkčná databáza* Pád prehliadača##Testovací výstup:* Testovací plán* Príloha 1: Prehľad testovacích prípadov* Testovací skript## Testovacie prostredie:  * Selenium  * Prehliadač## Testovacie odhady:  * Testovaniu danej témy sa bude venovať 10 ľudí.  * Veľkosť úsilia bude priamo úmerná k získaniu určitého počtu bodov.## Plánovanie:  * Vytvorenie testovacieho plánu.  * Inštalácia softwaru pre testovanie - Selenium.  * Príprava na zautomatizovanie testovacích prípadov.  * Automatizácia testov.## Potrebné zručnosti:  * Selenium  * Zmysel pre detail  * Kreatívne nápady## Náplň práce:  * Patrícia Jamrišková - testovací plán, testovacie prípady, zautomatizovanie testov## Riziká testovania:  * Totožné s rizikami prerušenia.  * Tester nemá dostatok skúseností.  * Tester je pomalý a nákladný. ##Príloha 1: Prehľad testovacích prípadov##Admin- nájdenie poľa pre **username**- vyplnenie poľa username položkou admin- nájdenie poľa pre **password**- vyplnenie poľa password dátami Secret123- klik na button **Login**- overenie loginu a hesla v DTB tabuľke - overenie, že prihlásenie prebehlo úspešne (presmerovanie na https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/#/e/user/search)![Administrátor](admin.jpg)- overenie, že menu obsahuje položky Identity, Policy, Authentication, Network Services, IPA Server- v dropdown menu nájdenie položky Administrator- klik na položku menu Administrátor- klik na položku z menu **Logout**- overenie, že odhlásenie prebehlo úspešne (https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/)##Helpdesk- nájdenie poľa pre **username**- vyplnenie poľa username položkou helpdesk- nájdenie poľa pre **password**- vyplnenie poľa password dátami Secret123- klik na button **Login**- overenie loginu a hesla v DTB tabuľke - overenie, že prihlásenie prebehlo úspešne (presmerovanie na https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/#/e/user/search)![Helpdesk](helpdesk.jpg)- overenie, že menu obsahuje položky Identity, Policy, Authentication, Network Services, IPA Server- v dropdown menu nájdenie položky Test Helpdesk- klik na položku menu Test Helpdesk- klik na položku z menu **Logout**- overenie, že odhlásenie prebehlo úspešne (https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/)##Employee- nájdenie poľa pre **username**- vyplnenie poľa username položkou employee- nájdenie poľa pre **password**- vyplnenie poľa password dátami Secret123- klik na button **Login**- overenie loginu a hesla v DTB tabuľke - overenie, že prihlásenie prebehlo úspešne (presmerovanie na https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/#/e/user/search)![Zamestnanec](employee.jpg)- overenie, že menu obsahuje položky Users, OTP Tokens- v dropdown menu nájdenie položky Test Employee- klik na položku menu Test Employee- klik na položku z menu **Logout**- overenie, že odhlásenie prebehlo úspešne (https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/)##Manager- nájdenie poľa pre **username**- vyplnenie poľa username položkou manager- nájdenie poľa pre **password**- vyplnenie poľa password dátami Secret123- klik na button **Login**- overenie loginu a hesla v DTB tabuľke - overenie, že prihlásenie prebehlo úspešne (presmerovanie na https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/#/e/user/search) ![Manažér](manager.jpg)- overenie, že menu obsahuje položky  Users , OTP Tokens- v dropdown menu nájdenie položky Test Manager- klik na položku menu Test Manager- klik na položku z menu **Logout**- overenie, že odhlásenie prebehlo úspešne (https://ipa.demo1.freeipa.org/ipa/ui/)##Nesprávny login/heslo- nájdenie poľa pre **username**- vyplnenie poľa username položkou XYZ- nájdenie poľa pre **password**- vyplnenie poľa password dátami 12345678- klik na button **Login**- overenie loginu a hesla v DTB tabuľke - overenie, že prihlásenie neprebehlo úspešne - varovanie, že login/heslo bolo nesprávne 